\input{header.tex}

\begin{document}

\input{titlePage.tex}
\input{reviews.tex}

% spis tresci
\tableofcontents
\clearpage

\input{introduction.tex}
\input{neuralNetworks.tex}
\input{audioAnalyse.tex}
\input{emotion.tex}
\input{systemDescription.tex}
\input{results.tex}
\input{conclusion.tex}
\input{bibliography.tex}
%\section{Podsumowanie}\label{podsumowanie}
%Zadanie rozpoznawania emocji reprezentowanych przez muzykę jest niewątpliwie wymagające, a jego tematyka wiąże się z %wieloma dziedzinami nauki. Pomimo tego, nie jest ono nieosiągalne i również ta praca pokazuje, że jest możliwe %stworzenie efektywnie działającego systemu klasyfikacji, który bierze pod uwagę emocje reprezentowane przez utwór %muzyczny.

\renewcommand{\appendixtocname}{Dodatki}
\renewcommand{\appendixpagename}{Dodatki}

\begin{appendices}
\section{Obsługa programu}
\subsection{Konfiguracja}
Stworzony program posiada możliwości konfiguracyjne. W~celu edycji ustawień należy edytować plik Configurations.py, który zawiera szereg stałych, których zdefiniowanie jest konieczne do poprawnego działania aplikacji. Większość z~nich są to ścieżki do plików, którymi są m.in. ścieżki dostępu do utworów muzycznych, oceny utworów muzycznych czy też ścieżka do pliku przechowującego logi uruchomienia oraz format samego logowania wiadomości. Można znaleźć tam także szczegóły konfiguracyjne dotyczące samej sieci neuronowej tj. liczba neuronów w~warstwie ukrytej oraz liczba wyjść w zależności od potrzeb. 

\subsection{Uruchamianie}
Wykonany program pozwala na uruchamianie go w~różnych trybach w~zależności od potrzeb. Podczas działania programu do konsoli wypisywane są logi, które informują użytkownika o tym co dzieje się w danym momencie lub co poszło nie tak w~razie, gdy taka sytuacja nastąpi. Podstawowy przepływ jeśli chodzi o działanie aplikacji jest zgodny ze schematem systemu przedstawionym na rysunku\ref{systemSchemeImage}. Korzystając jednak z~odpowiednich flag możemy go modyfikować. Jednym z~dłużej trwających procesów podczas wykonywania jest ekstrakcja cech dźwiękowych z~utworów ze względu na ich dużą ilość. Z tego względu możliwe jest podanie przy uruchomieniu flagi -a, która pozwala określić czy chcemy analizować wszystkie piosenki czy wczytać je z~pliku o ile taki istnieje. Jego ścieżka znajduje się w~pliku konfiguracyjnym. Po każdym uruchomieniu programu przeanalizowane cechy dźwiękowe są zapisywane do pliku, więc program należy przynajmniej raz uruchomić z~flagą -a. Użyteczną flagą jest także flaga -t, która pozwala na wczytanie sieci neuronowej, ale także tyle wtedy, gdy istnieje plik wskazany w konfiguracji. Podobnie jak w przypadku flagi -a, należy przynajmniej raz uruchomić program z~flagą -t, aby stworzyć chociaż jedną sieć neuronową.
Inne dostępne flagi, których możemy użyć prezentują się następująco:
\begin{itemize}
\item -h, --help wyświetlenie pomocy
\item -n N, określenie ilości neuronów $N$ w warstwie ukrytej dla nowej sieci neuronowej (należy używać tylko w połączeniu z flagą -t)
\item -e, ocena sieci neuronowej dla zbioru testowego
\item -p, rysowanie wykresów dla parametrów zadowolenia oraz pobudzenia (należy używać tylko w połączeniu z flagą -e)
\item -s FILE, ocena utworu muzycznego znajdującego się pod ścieżką FILE pod względem parametrów zadowolenia oraz pobudzenia (należy używać bez innych flag)
\end{itemize}
\end{appendices}
\end{document}

% notatki co trzeba się dowiedzieć przed obroną lepiej
% cel procesu uczenia i metoda najmniejszej kwadratów
% bias -> Po co to i na co to -->http://galaxy.agh.edu.pl/~vlsi/AI/bias/bias.html http://stackoverflow.com/questions/2480650/role-of-bias-in-neural-networks
% dowiedziec sie cos o uczeniu bez nauczyciela?